5.3
常见的语言模式：序列、选择、词法符号依赖、嵌套结构


# CST 和 AST 关系
CST(Concret Syntax Tree, 简称CST): 具体语法树，CST = Parse Tree = 解析树
AST: 抽象语法树

语言语法规则一般用上下文无关文法表示
语法分析依赖具体文法形式，产生的解析树包含文法规则特有的无用信息，不利于后端语义分析，所以需要进一步转换为抽象语法树
抽象语法树的特点：
1. **不依赖于具体的文法**，无论是LL(1)文法，还是LR(1)，或者还是其它的方法，都要求在语法分析时候，构造出相同的语法树
2. **不依赖于语言的细节**，例如在不同的语言中，类似于if－condition－then这样的语句有不同的表示方法

AST系列(一): 抽象语法树为什么抽象 - Lynnic0x00的文章 - 知乎
https://zhuanlan.zhihu.com/p/102385477

作者：Lynnic0x00
链接：https://zhuanlan.zhihu.com/p/102385477
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。